# O impacto político da sindicalização
Finalmente, deve-se notar também que os sindicatos têm um impacto significativo na esfera política. Um [estudo](https://www.cambridge.org/core/journals/perspectives-on-politics/article/reducing-unequal-representation-the-impact-of-labor-unions-on-legislative-responsiveness-in-the-us-congress/D72A0BDB4EA513DFE988331D5380E8DE) de 2020 na revista Perspectives on Politics descobriu que “os sindicatos locais reduzem significativamente a resposta desigual a altas rendas: um aumento do desvio padrão na filiação sindical aumenta a capacidade de resposta legislativa em relação aos pobres em cerca de seis a oito pontos percentuais”. Em outras palavras, as altas taxas de sindicalização forçam os políticos a responder às demandas dos pobres e da classe trabalhadora. Há também um elemento de auto-reforço nesse fenômeno; um [estudo](https://www.cambridge.org/core/journals/journal-of-public-policy/article/who-passes-restrictive-labour-policy-a-view-from-the-states/792280CCB3221C4344149382A76FCB40) de 2020 no Journal of Public Policy descobriu que “os governos republicanos são menos propensos a adotar políticas restritivas quando os sindicatos são fortes e quando o apoio sindical entre os de renda média e baixa é alto”. Em outras palavras, altos níveis de sindicalização e apoio sindical ajudam a impedir que os direitistas implementem políticas anti-sindicais. Isso pode levar a uma mudança política gradual para a esquerda, à medida que a capacidade da direita de subverter o movimento trabalhista é reduzida.

Os trabalhadores sindicalizados também tendem a ser mais conscientes politicamente; um [estudo](https://link.springer.com/article/10.1007/s11109-019-09548-7) de 2019 na revista Political Behavior descobriu que os membros do sindicato “têm muito mais conhecimento político do que seus colegas não-sindicalizados e estão mais bem informados sobre a posição dos partidos políticos e dos candidatos sobre as questões”. Esta tendência foi considerada particularmente forte entre aqueles com menos educação formal, que enfrentam custos mais elevados na busca de informações políticas. Esses fatores podem, por sua vez, levar a políticas que reduzem a pobreza e a desigualdade; de fato, um [estudo](https://www.jstor.org/stable/3088901?seq=1) de 2003 na American Sociological Review descobriu que “a extensão da redistribuição (medida como redução da pobreza por meio de impostos e transferências)” é determinada, pelo menos em parte, pela força dos sindicatos (bem como da esquerda política mais amplamente). Um [artigo](https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/ssqu.12627) de 2019 do Social Science Quarterly concluiu que "onde os sindicatos são mais fortes, níveis mais altos de desigualdade de renda levam a um maior apoio aos gastos com bem-estar". Em outras palavras, os sindicatos ajudam a promover uma maior educação política entre seus membros, ao mesmo tempo que aumentam o poder representativo dos pobres e da classe trabalhadora. Isso, por sua vez, aumenta o apoio a (e a subsequente implementação de) políticas redistributivas, que reduzem enormemente a pobreza e a desigualdade.
